讀緊CS既朋友可唔可以幫下我 :(

我而家做緊一份assignment, 係要係一個迷宮入面搵到最短既走出路線.
咁我個迷宮就會係用一個txt file做input, 就好似圖入面咁

'#' 係impossible wall
'.' 係open space
'S' 同 'F' 係start 同 finish
咁問題黎啦, 我知道點樣搵shorest path (用BFS algorithm), 但係我唔知黠樣將佢用adjacency list去儲存呢一個迷宮.
其實我知道淨係需要儲存佢所有既open space, start point 同 exit
我而家諗到一個方法就只係用dictionary去儲存佢既rows同columns number, 不過我tutor話我唔需要用到dictionary(inefficient).
有冇人可以幫幫我 :(
(我想講女仔真係唔應該讀CS)

講漏左: 我用緊python去做呢份assignment

女仔讀CS都唔收返半打兵幫自己做功課

冇資格收兵呀

Pushh

Pushhh

自貼一張❨有名❩,即刻幫你做左佢

迷宮dimensions係10x10咪開array[100][100]
如果input大既話可以睇電腦大爆炸

A* algorithm

肥左呢科咪得

真絲 ? 留TG教

利申CS grad 無學過python

我一定要用BFS去做
但我唔係唔識搵shortest path呀
係唔識點樣store個迷宮
其實tutor就講話用adj list（唔係adj matrix)
但我唔識

珍珠都冇咁真

係咪真係教我架？rain0719

Use a 48x48 adjacent matrix to represent a directed graph

That apply Dijkstra's algorithm

Graph analysis

adjacent list咪迷宮有n個格，就開n個vector type既array represent咁多個格
vector 入面裝嗰格同邊條友相鄰
例如n=2
. #
. .
由其編個名
0 1
2 3
list[4]: list[0]={2}, list[1]={-1}, list[2]={0,3}, list[3]={2}
到時做既時候無視-1既node

java一流
找我

char[] [] map =new char[i] [j];

但你要將每一個格都俾個名佢，唔會浪費左啲memory?因為我地唔需要儲存#（impose wall)
同埋到時我個tutor interview 我個陣會要我run 500x500既maze
佢話正常最多幾秒就會run完
佢就用左0.667秒

唔可以用matrix 因為inefficient

係python 世界點叫一個dictionary..
如果我用c 既諗法，呢條要起個struct 係最efficient..

You can skip the wall when building the graph.
The array-like map might confused you. Try imagine it is an unordered graph built with all the empty space only.